陳、陳、李、馮、郭、健仔、邱(18-39)

#區域法院第廿七庭 #郭偉健法官
#1001荃灣 #提堂
陳、陳、李、馮、郭、健仔、邱(18-39)
暴動❗️、縱火、襲警

控罪：
(1)A1至A5被控於2019年10月1日在荃灣海壩街一帶參與暴動；
(2)A6及A7 被控於10月1日在荃灣海壩街、大河道、大河道北和鱟地坊一帶，與不知名人士參與暴動；
(3)A1另被控於同日同地與其他不知名人士，無合理辯解下用火損壞另一人財物；
(4)A6另被控於鱟地坊一帶，襲擊執行職責的警署警長曾家輝和警務人員謝思明

背景：10月3日首次提堂時，A3、A5及A6因留院未能出庭，其他被告在 #李志豪裁判官 席前申請保釋獲批；A3及A5則在10月4日出院首次出庭應訊，與缺席聆訊的A6同獲 #蘇文隆署理主任裁判官 批准保釋。 11月14日A6出院後首次出庭，案件轉介至區域法院處理；12月5日首次在區域法院提堂時A1沒有律師代表，法官再三提醒A1可申請法援

A1今天亦未有律師代表，法官建議A1仔細閱讀法律文件

A1自行申請報到由每週兩次減至每週一次獲批✅
A4及A7有同樣申請
法庭批准其餘被告報到亦由每週兩次減至每週一次獲批✅
A6申請維持毋須報到被拒❌增至每週一次

辯方申請押後以等候辯方提供法律意見及審視未被使用文件，因上週每位被告人再獲兩個文件夾的文件
辯方亦考慮申請將案件分割為兩件案件，由於案件發生在不同地方不同時間，證人亦不同，下次提堂將決定申請

案件押後至6月9日1430區域法院再訊
期間所有被告繼續保釋

#沙田裁判法院第一庭 #1007屯門
#鄧少雄署理主任裁判官 #新案件
👤陳手足

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器
案情：於2019年10月7日21:50，在屯門井財街政府服務大樓外的公眾地方，無合法權限或合理辯解而管有攻擊性武器，即一項光束投射工具的裝置(電筒?)

案件押後至2020年6月1日09:30於屯門裁判法院第一庭再訊

✅裁判官准予被告人保釋✅

保釋條件如下：
1. 保釋金$ 5000
2. 宵禁23:00 - 06:00
3. 不得離境
4. 須交出所有旅遊證件
5. 居住在報稱住址
6. 更改住址須24小時前通知警方

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官 #提堂
馬(17) #1111銅鑼灣 管有攻擊性武器：鎅刀

💛💛撤銷控罪💛💛
(不過鑒於未符合條件，故判小朋友支付訟費)

控方指證據不足，索取法律意見後撤銷控罪。法庭大概用了十分鐘處理訟費該由控／辯方支付。

控方引述警方指被告站再示威人群前線想警方防線講粗口，又警方截查時意圖逃跑，更發現其右手持有一把鎅刀是「製造嫌疑」；而被告在警戒下招認。

辯方稱控方沒有沒有以非法集結或公眾地方行為不檢等控罪，以上陳述則與控罪不相關。再者，提訊階段就已經撤控，就連提出指控的警方證人尚未上庭作供或受辯方盤問，其他程序亦因撤控而告停，「自招嫌疑」更是沒有理據的；有見及此辯方認為訟費應由控方支付。

#沙田裁判法院第一庭 #1007屯門
#鄧少雄署理主任裁判官 #新案件
👤D1甘, D2蔣, D3布, D4曾, D5趙

控罪：
(1)在公眾地方造成阻礙
案情：於2019年10月7日，在屯門青山公路新墟段與鄉事會路交界，把竹枝、木梯、太陽傘放於馬路，對車輛造成阻礙或不便

針對D1控罪
(2)管有物品意圖破壞財產

D2代表律師投訴，拘捕過程中D2被一名操普通話的警員打頭，導致其嘴角流血。在拘留48小時期間沒有治療

案件押後至2020年5月25日09:30於屯門裁判法院第一庭再訊

✅裁判官准予各被告人保釋✅

保釋條件如下：
1. 保釋金$ 2000
2. 不得離境
3. 居住在報稱住址
4. 每週警署報到1次
5. 更改住址須24小時前通知警方

D2代表律師投訴，拘捕過程中D2被一名操普通話的警員打頭，導致其嘴角流血。在拘留48小時期間沒有治療

支那人

推呢個

Source: TG 法庭文字直播台

A1仲未肯請律師...

好似係一個上咗年紀嘅手足來

有冇人知咩事

記得佢覺得應該留返d 資源俾後生仔
但其實根本唔係零和遊戲來

應該好多人解釋過佢知

係
「怕麻煩到人」
法官叫佢申請法援

有d印象新聞有講 過左咁耐都唔請佢睇黎預左最壞結果

push

仆街狗官又扮睇唔到

有咩方法可以勸手足請律師?

推

邱義士唔知點